因《反蒙面法》 奧地利戴口罩需醫生證明 違者重罰150歐元

17:00 2020/03/12

新冠肺炎疫情繼續肆虐全球，歐洲多個國家感染人數直綫上升。為了避免疫情繼續蔓延，歐洲的人民外出都開始戴上口罩。然而，奧地利卻因為《反蒙面法》而嚴禁民眾戴口罩，違者將被罰150歐元（約1,300元）。

截至周四（3月12日），奧地利累計確診案例已達246例。駐奧地利代表處表示，即使新冠病毒肆虐歐洲，但目前在奧地利公共場合隨便戴口罩仍屬違法。

駐奧地利代表處指，奧地利從2017年10月1日起通過 《反蒙面法》在奧地利境內之公共場所，包括地鐵、公車、戲院、馬路上等，沒有合理理由便不能戴口罩等遮住臉部的物品，違耆可能被警察人員罰最高150歐元。

奧地利內政部長及衛生部表示，政府將認真應對新冠肺炎，民眾毋須驚慌，在公共場合仍不用以防止感染為理由去配戴口罩。

撰文：林展鋒

又申請做Failed State

準備死晒

歐豬全滅不是夢,死晒後支那人可直接接管, 支那又贏

Natural Selection

on9奧地利

做乜鳩

white trash

點解你會覺得班支會無事

垃圾神聖羅馬帝國

14億支豬，死7億仲有7億
成個歐洲都冇7億人
驚都未驚過

On9 準備爆發啦

香港反鳩蒙面法係好合理既事

之前鬼佬成立條法律反伊斯蘭嗰陣，連登仔明明扯晒旗打飛機㗎喎，而家失憶定思覺失調？

而家疫情嚴重喎

藍絲：所謂民主國家

連登仔不嬲都短視架啦

回力鏢誤中副車